\newcommand{\printConvention}{
\begin{center}
\textbf{{\Large Convention Commission}}

\vspace{1em}%

Entre le \theSigle{} et sa commission \theNomEntite{}
\end{center}

\vspace{1em}%

La présente convention définit la structure et les règles fondamentales de fonctionnement de la commission \theNomEntite{} ainsi que le cadre des relations entre le \theSigle{} et cette commission.
Le respect de cette convention est essentiel au bon fonctionnement de la commission.

\article{Rappel concernant les statuts du \theSigle{}}

La présente convention se réfère et s'appuie sur le règlement intérieur et les statuts du \theSigle{}.

\article{Nom et objet de la commission}

Une commission du \theSigle{} est un organe du \theSigle{} chargée de la réalisation et de la gestion d'une partie de ses activités.

Le nom de la commission est \theNomEntite{} et a pour objet :

\theObjet{}

\article{Bureau de la commission}

Conformément aux statuts du \theSigle{}, le bureau de la commission est composé d'un président, d'un secrétaire et d'un trésorier.
%à adapter selon les assos

Le bureau de la commission \theNomEntite{} est responsable devant le bureau du \theSigle{} et son assemblée générale ordinaire de la réalisation de son objet et de toutes les actions que la commission \theNomEntite{} entreprend.

Le bureau de la commission se compose des personnes suivantes~:


\begin{table}[ht]
\begin{center}
\begin{tabular}{ccc}
\textbf{Président} & \textbf{Secrétaire} & \textbf{Trésorier} \\
 & &  \\
.............................. & .............................. & ..............................
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Lui sont délégués les pouvoirs nécessaires pour gérer la commission \theNomEntite{}.

Un membre du bureau de la commission \theNomEntite{} peut démissionner à tout moment.
Il doit pour cela en informer par écrit le président du \theSigle{}.
En cas de démission du président de la commission \theNomEntite{}, elle est alors suspendue dans les mêmes conditions qu'à l'article \ref{suspension}.
Dans les autres cas, le président de la commission \theNomEntite{} nomme les remplaçants aux postes vacants.

\article{Moyens mis à disposition de la commission \theNomEntite{} par le \theSigle{}}
\label{moyens}
Pour que la commission \theNomEntite\ puisse mener à bien ses objectifs, le \theSigle\ peut, si nécessaire, mettre à sa disposition~:

\begin{itemize}
\item un accès à un local,
\item une adresse physique,
item ses différents moyens de communication,
\item un compte bancaire rattaché à celui du \theSigle{},
\item son matériel inutilisé,
\item un accès aux services et supports informatiques du BDE-UTC dont:
\begin{itemize}
       \item une adresse de messagerie électronique \theMailAsso{},
       \item un hébergement d'applications dites "web" effectué sur l'infrastructure du BDE-UTC et accessible publiquement via le domaine "assos.utc.fr". Les applications web permettent à \theNomEntite{} de publier des contenus. La direction de la publication des contenus de ces applications se fait selon les modalités de l'article \ref{dirPub}.
       \item le "portail des associations", service permettant notamment la gestion des informations personnelles concernant les cotisants du BDE-UTC.
\end{itemize}
		Si l'association utilise ces services informatiques, alors le BDE-UTC est un sous-traitant des données informatiques du \theSigle{} au sens du règlement européen no 2016/679, dit RGPD. La responsabilité du traitement est définie dans l'article \ref{respInfo}.

\end{itemize}

\article{Engagements du \theSigle{} et de la commission \theNomEntite{}}

Le bureau du \theSigle{} s'engage à étudier toute demande de subvention ou toute autre forme de soutien à la commission \theNomEntite{}, et toute demande de la commission \theNomEntite{} concernant l'utilisation des moyens mis à sa disposition par le \theSigle{}.

En outre,  le \theSigle{} organise des réunions entre son bureau et celui de la commission \theNomEntite{} sur demande  et s'engage à informer la commission \theNomEntite{} de toute décision de ses instances dirigeantes, en particulier lorsqu'elle affecte l'activité de la commission \theNomEntite{}.

La commission \theNomEntite{} s'engage à respecter les statuts du \theSigle{}, son règlement intérieur, les conditions d'utilisation des moyens fournis par le \theSigle{} (y compris, s'il y a lieu, la convention d'occupation des locaux, et les règles d'affichage).
La participation aux activités de la commission \theNomEntite{} est conditionnée au respect des conditions sus-citées.

Le bureau de la commission \theNomEntite{} devra fournir un bilan semestriel de ses activités, sur les plans moral et financier, tenir à jour la comptabilité de la commission \theNomEntite{} et archiver les pièces comptables. Il devra fournir mensuellement la comptabilité ainsi que les pièces comptables au trésorier du \theSigle{} via un moyen que ce dernier aura communiqué à \theNomEntite{}
Il devra veiller à ce que l'ensemble de son activité soit en conformité avec les textes règlementaires et législatifs, mais aussi avec les statuts et le règlement intérieur du \theSigle{}.
Il a aussi l'obligation de:
\begin{itemize}
\item prendre en compte les remarques des instances dirigeantes du \theSigle{},
\item relever l'adresse mail qui lui a été fournie régulièrement,
\item communiquer le calendrier de ses activités ouvertes aux membres du \theSigle{},
\item répondre aux convocations du bureau du \theSigle{},
\item constituer des dossiers de passations, permettant à ses successeurs d'obtenir les informations dont ils auront besoin,
\item restituer les moyens d'accès aux locaux et moyens gérés par la commission \theNomEntite{} à ses successeurs.
\end{itemize}
Si une entité au sein de la fédération (dont le BDE-UTC ou sa commission SiMDE) propose un service informatique à destination des autres entités de la fédération, et si le \theSigle{} et le SiMDE, d'un commun accord, considèrent que le service correspond aux besoins de \theNomEntite{}, alors \theNomEntite{} ne peut utiliser un service équivalent proposé par un sous-traitant (au sens du RGPD) externe à la fédération. Cependant, les clauses particulières de cette convention permettent de déroger à cette interdiction.

\article{Moyens financiers de la commission \theNomEntite{}}

L'activité de la commission \theNomEntite{} se doit d'être financièrement équilibrée, même si elle peut bénéficier pour cela de subventions et dons.
Pour mener à bien ses objectifs, la commission \theNomEntite{} peut, à sa demande, se voir ouvrir un compte bancaire à son usage.
La commission \theNomEntite{} s'engage à fournir sa comptabilité au bureau du \theSigle{} à sa demande.
Afin de s'assurer de la pérennité financière de la commission \theNomEntite{}, le président ou le trésorier du \theSigle{} a un accès total à ce compte, et pourra effectuer les opérations qui seront nécessaires.

\article{Suspension de la commission \theNomEntite{}}
\label{suspension}

Le bureau du \theSigle{} peut, à tout instant, décider de suspendre la commission \theNomEntite{} lorsqu'il considère que l'activité de la commission \theNomEntite{}~:
\begin{itemize}
\item menace sa pérennité financière,
\item menace la réputation du \theSigle{},
\item n'est pas conforme aux statuts, règlement intérieur, ou à la présente convention,
\item est insuffisante.
\end{itemize}

La commission \theNomEntite{} est suspendue automatiquement si la présente convention arrive à terme sans être renouvelée.
Une commission suspendue n'est plus autorisée à agir pour la réalisation de son objet.

Le bureau du \theSigle{} doit informer la commission \theNomEntite{} de sa suspension \emph{via} son adresse de messagerie électronique ou par courrier.
La décision prend effet dès lors que l'information a été transmise.
Si le bureau de la commission \theNomEntite{} entend contester la suspension, il peut demander par écrit la tenue d'une assemblée générale ordinaire du \theSigle{}, que le bureau du \theSigle{} s'engage à convoquer.
Seule l'assemblée générale ordinaire du \theSigle{} et son bureau peuvent annuler la suspension de la commission \theNomEntite{}, et nommer alors un nouveau bureau à la commission \theNomEntite{}.


\article{Direction de la publication}
\label{dirPub}

Par cette convention, le président de \theSigle{} nomme le président de \theNomEntite{} directeur de la publication de tous les textes, visuels, vidéos ou tout autre support de communication publiés par \theNomEntite{}, notamment sur les moyens informatiques fournis par le BDE-UTC mentionnés dans l'article \ref{moyens}. Il s’engage à s’assurer que toute communication respecte les lois françaises et européennes, le règlement intérieur de l’UTC, les statuts et le règlement intérieur du \theSigle{}, les statuts et le règlement intérieur du BDE-UTC. La loi prévoit notamment que le nom du directeur de la publication soit communiqué dans le support de communication; en cas de non-respect de cette obligation, la loi considère le président du \theSigle{} comme directeur de la publication. Dans ce cas, le président de \theNomEntite{} est alors codirecteur de la publication. Il partage la responsabilité. Le directeur de la publication et le codirecteur de la publication sont tous deux civilement et pénalement responsables.

Cependant, sur accord préalable écrit entre le \theSigle{} et \theNomEntite{}, le président de \theSigle{} peut accepter de nommer un autre directeur de la publication, notamment lui-même.

\article{Responsabilité informatiques}
\label{respInfo}

Comme énoncé dans l'article \ref{moyens}, le \theSigle{} met à disposition de \theNomEntite{} du matériel ou des ressources informatiques. Le président de \theNomEntite{} est un "responsable informatique" et il peut nommer d'autres responsables informatiques au sein de \theNomEntite{}. Les responsables informatiques sont responsables des données et programmes déposés, automatiquement ou non, sur ces matériels et ressources. Les responsables informatiques sont notamment responsables de:
\begin{itemize}
       \item la qualité des programmes, qui doivent utiliser de façon raisonnée les ressources,
       \item l'intégrité des données et programmes,
       \item la sécurité des données et programmes,
       \item la gestion des bugs, fuites des données, et autres comportements non désirés,
       \item la conformité des programmes, ainsi que la conformité des traitements effectués par ces programmes sur les données personnelles, aux lois en vigueur et textes réglementaires cités dans cette convention, notamment les lois françaises et européennes et la charte informatique de l'UTC (dans les cas où elle est applicable).
\end{itemize}
En ce qui concerne les applications dites "web" mentionnées dans l'article \ref{moyens}, le BDE-UTC se contente d'exécuter les programmes fournis par \theSigle{} et de stocker les données fournies par \theSigle{}. Il n'est pas responsable du traitement.
En ce qui concerne le portail des associations, si \theNomEntite{} l'utilise, alors le BDE-UTC traite des données personnelles, il partage la responsabilité du traitement avec le \theSigle{}, qui la délègue aux responsables informatiques. Si \theNomEntite{} se contente de demander à ses membres personnes physiques d'utiliser le portail des associations et ne traite pas de données, alors le BDE-UTC est seul responsable du traitement.

\theNomEntite{} est responsable de la sécurité informatique des données saisies par elle ou par ses membres, et de l'utilisation de son site web et de son adresse e-mail. Elle devra respecter les lois françaises, européennes, et la charte informatique de l'UTC.

Le \theSigle{} et le BDE-UTC ont un droit de regard et de rectification sur les données et programmes stockés par \theNomEntite{} sur les moyens qui sont mis à sa disposition par le BDE-UTC. Si le \theSigle{}, le BDE-UTC ou sa commission SiMDE constatent un manquement aux obligations concernant l'informatique mentionnées dans sa convention, ils peuvent suspendre les services jusqu'à la régularisation de la situation.

La suspension doit être temporaire et motivée. Toute modification ou suspension réalisée par le \theSigle{}, le BDE-UTC ou le SiMDE doit être notifiée à \theNomEntite{}. Le non-respect de cette obligation de notification n'entraîne pas de caducité des autres clauses de cette convention.

\article{Validité de la convention}

Cette convention a été adoptée lors de la séance de l'assemblée générale ordinaire du \theDateVote{}.
Elle est valable jusqu'à sa rupture par l'assemblée générale ordinaire du \theSigle{}.
Elle doit être renouvelée dans les huit mois qui suivent sa dernière signature ou au prochain changement du président du \theSigle{}.
Elle peut être modifiée par une décision conjointe de la commission \theNomEntite{} (via son bureau) et de l'assemblée générale du \theSigle{}.

\article{Propriété}

La commission \theNomEntite{} est un organe du \theSigle{}.
De ce fait, son matériel et ses ressources financières appartiennent au \theSigle{}.

\article{Membres occasionnels}

La commission \theNomEntite{} ne peut proposer des membres occasionnels au \theSigle{} que lors d'une assemblée générale ordinaire du \theSigle{}.
L'assemblée générale définira la durée pour laquelle il est membre.

\article{Clauses particulières}

La commission \theNomEntite{} a les clauses particulière suivantes :

\theClausesPart{}

\vfill

\begin{flushright}
Fait à ......................................., le ....................................
\end{flushright}

Pour le \theSigle{} :

\textbf{Le président}

\vspace{3em}%

Pour la commission \theNomEntite{} :

\textbf{Le président} \hfill \textbf{Le trésorier} \hfill \textbf{Le secrétaire}

\vspace{7em}

}
